+++
title = "部署规划"
description = ""
weight = 1
alwaysopen = false
+++

<style>ol ol { list-style-type: lower-roman;}</style> 

1. 在 **部署前准备** 页面区域，勾选确认已完成部署规划、系统参数配置和数据目录的准备工作，并在机器上完成了相关配置。详情参考 [部署前准备]({{< relref "10usermanual/platformmanagement/50ace/05redis/03prepare.md" >}}) 文档。  

	勾选确认全部三项后，方可继续进行。

2. 在 **部署信息** 页面区域，配置以下参数。

	* **部署模式**：支持选择 **最小部署** 和 **高可用部署** 两种部署模式之一。

		* **最小部署**：管控平台、LVS、InfluxDB 将部署在同一台机器上。

		* **高可用部署**：管控平台、LVS、InfluxDB 将分别单独部署于各自机器之上。

	* **部署版本**：支持选择 **标准版** 和 **集群版** 两种部署版本之一。
		
		* **标准版**：Redis 标准版指支持 1 个或者多个副本的版本（副本是指非主节点的节点），是最通用的 Redis 版本，兼容 Redis 4.0 版本的协议和命令，提供数据持久化和备份，适用于对数据可靠性、可用性都有要求的场景。主节点提供日常服务访问，从节点提供 HA 高可用，当主节点发生故障，系统会自动切换至从节点，保证业务平稳运行。

		* **集群版**：Redis 集群版是基于社区版 Redis 4.0 打造的全新版本，采用分布式架构，支持垂直和水平的扩缩容，拥有高度的灵活性、可用性和高达千万级 QPS 的高性能。Redis 集群版支持水平方向 3 分片 - 128 分片的扩展，垂直方向 1 个 - 5 个副本集的扩展，扩容、缩容、迁移过程业务几乎无感知，做到最大的系统可用性。

3. 在 **主机分配** 页面区域，根据部署前的准备和规划，添加所有主机，并分配它们在 Redis 集群之中的角色（Proxy/Cache、管控设备、LVS、InfluxDB）。

	**添加主机**
	
	**说明**：每次可添加多个主机，但每次添加主机的认证方式应一致。
	
	1. 单击 **添加主机** 按钮。

	2. 在 **添加主机** 窗口，在 **主机** 区域，添加 **主机 IP** 和 **显示名称**。

	3. 在 **SSH 端口** 框中，输入通过 SSH 访问主机时，需要使用的端口号。

	4. 在 **主机认证** 区域，选择访问主机的认证方式。

		* **密码**：输入具有 root 权限的 **用户名** 及 **密码**。

		* **密钥**：输入具有 root 权限的 **用户名**、**私钥** 及 **私钥密码**（非必填）。

	5. 单击 **添加**。

4. 单击 **下一步**。

